(正視聽) 平靜左係因為黑警策略，唔係手足放棄

先講重點，及後詳述﹕
1) 香港抗爭並未放棄，抗爭力度亦未有減低。
2) 市面感覺平靜主因是黑警改變策略。
3) 區選前黑警刻意放任社會動蕩以求民意逆轉。
4) 區選後不再放任 + 以濫捕 / 腰斬活動，並製造轉趨平靜之輿論。
5) 持續抗爭，需要應對黑警的新策略。

2020年始，市面感覺轉趨平靜，但細心觀察，其實香港人並未放棄，元旦遊行在警暴威嚇下仍有百萬之眾，也有不少人當日要返工諗住黃昏加入未算入內。

本人觀察，平靜主因非勇武退場或香港人放棄了，而是黑警策略上的轉變。誠實接受黑警對抗爭者而言的確係大BOSS，難以正面對抗。

十月至十一月應是本港抗爭最烈之時，即便藍絲也要看Live map趨吉避凶，市面亦有政權無法管治。但要留意﹕

十 / 十一月﹕抗爭者裝修私了，往往是無警時份。
現在﹕黑警準備就緒阻止裝修私了火魔，並以寧濫勿縱的策略亂拉和理非，但濫捕更嚴重的同時，濫暴卻收歛一點 (仍有瘋警無法自控)。
估計﹕區選前，政權的策略應為挑動社會分裂，以期望裝修私了可以激起民意逆轉，並以區選反映。亦因此有黑警喬裝裝修。
區選後，此計已敗，所以加以阻止。
另外抗爭影響零售及旅遊，可能已有大財團、親中甚至中資商戶逼迫政權收科。如連登曾有討論，聖誕和你shop時黑警在不同商場作不同部署試驗，如今已有效阻止裝修。
對策﹕此點只作分類及些少建議，不會明確指出 (其實係我諗唔到……)，望能拋磚引玉。
和平方式﹕如幫襯黃店、持續遊行。遊行主題是否應該明確要求雙普選？或先以取消功能組別為主題，切合目前急需討論議題並回應人權及民主法。
文宣方向﹕是否要持續向國外求救？是否需要更明確目標如Luke de Pulford的建議？

勇武方式﹕如何避開黑警快閃，不戀戰，不作陣地戰？

行動po